「勞氣」教女做功課 南京33歲媽媽中風入院

督促子女做功課，對不少家長來說是一大難題。育有一名小學三年級女兒的南京母親，近日因輔導女兒做功課而「勞氣」，導致血管堵塞，成為南京總醫院首位因此中風的入院病人。

該名現年33歲的母親，上周五（10月26日）晚上在家中教導女兒做功課，眼見已經10時半，女兒卻仍未完成一半功課，一怒之下大聲訓斥，其間發現自己「黐脷筋」，寫字的速度亦放慢，字形扭曲。但該母親當時未有為意，加上擔心阻礙女兒學習，打算休息一下便沒有大礙。

事隔數天，她發現自己「黐脷筋」的情況不單沒有紓緩，反而更嚴重，於是在本周一（29日）晚上到南京總醫院急症室求診，並在進行電腦掃描（CT）後發現有腦血管梗塞，需即時入院。

院方表示，事主平日口味偏油膩辛辣，體形偏肥，有高血脂和高尿酸，加上她不知道自己高血壓，入院時血壓一度高達220，「這些危險因素，遇上了情緒激動，瞬間讓她的腦血管爆了，引發了中風」。然而，幸好病發位置為分支血管，經治療後已復元了八成，右邊肢體也能做出拿捏等動作，預計下周可以出院。

33歲就中風

事主平日口味偏油膩辛辣，體形偏肥，有高血脂和高尿酸，加上她不知道自己高血壓，入院時血壓一度高達220，「這些危險因素，遇上了情緒激動，瞬間讓她的腦血管爆了，引發了中風」。

依個先係重點

根本唔關教女事，係條支婦嘅垃圾飲食習慣